議員質疑高鐵百年難回本

港府擬斥資六百五十二億元興建廣深港高鐵（香港段），多名立法會議員擔心，當局高估高鐵客量，項目收益遠低於預測，甚至「一百年都收唔番成本」。運輸及房屋局與港鐵堅稱，高鐵客量預測已非常保守。西九總站將設園林綠化區，並構思興建一公里長行人隧道連接港鐵佐敦站，方便乘客出入。

西九總站設園林綠化區

港鐵高速鐵路總經理羅普慶昨表示，高鐵西九總站佔地約十一公頃，樓面面積三十八萬平方米，相等於兩個多香港站。當中二點五公頃為車站上蓋休憩綠化地帶，其中在車站公眾大堂前設一個佔地約零點八公頃的園林廣場，廣場以落地玻璃天幕設計，可讓陽光直射車站候車室，做到節約能源效果。他表示，乘客日後可透過車站上蓋的綠化行人區來往西九文化區及油麻地文景樓附近的公共交通交匯處，全長約一公里。

他續指，西九總站包括四層地下樓層，入境樓層及出境樓層合共預留二萬八千平方米進行港方一地兩檢工作，屆時設一百四十四個出入境櫃位。車站將是全中國最南地下高鐵列車總站，每小時可以容納數萬名乘客，預計工程今年底展開，二○一五年完成。此外，港鐵日後會研究通宵高鐵列車的可行性，強調現時並非規劃之中。

擬建行人隧道駁佐敦站

運輸署助理署長杜錦標亦透露，正構思興建一條全長一公里的行人隧道，由柯士甸站地底經滙祥道、廣東道至佐敦站，讓高鐵乘客可往佐敦轉車。運輸及房屋局局長鄭汝樺補充，有關方案尚在構思階段，稍後再諮詢區議會。

根據該局預測，二○一六年高鐵的客量達九萬九千人次，營運收益逾十一億元；二○三一年客量將升至十六萬人次，收益更增至三十六億元。

立法會議員鄭家富質疑，政府的估計可能過於樂觀，日後的收入未必能夠達到預期。不過，鄭汝樺卻指，有關估計已經非常保守，即使乘客量低於預期，政府亦不用作出補貼。

香港人幾撚易呃

未回本就折左重建啦

GDP昇昇昇

強姦民意

上面起樓咪有錢賺
順便搵藉口加價

香港的錢就是中國的錢

之前好似有人話遲一日起香港損失唔知幾多百萬

有得同祖國接軌，唔講錢喇

[認真] 唔該, MTRCL farebox recovery 169%

佢係指緊上面嘅地產項目好快回本呀，一班二班仲話人估錯數，人地講到明低估左需求量呀

班官員、議員根本冇諗過要回本

乾坤大挪移

當然唔少得一直用泛民幫保皇狗轉移視線既關愛座hunter啦

根本係用黎快速運共匪軍落香港鎮壓，目的係嚇鳩港豬

泛民打手五毛狙擊手
問大家點解唔投本土派范國威

唔好話回本
唔洗蝕維修費，都當你贏

你到底拎到証明出來未你隻保皇狗打手關愛座hunter
冇就收檔啦保皇狗打手
上面保皇官狗dq已經露晒底啦你
全皇狗全錯你唔屌保皇狗
拎泛民主幫保皇狗轉轉移視線
你到依加都解釋唔到